{
    "question": "Jelaskan apa pengaruh dan manfaat menguasai materi ini terhadap kehidupan kalian",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terkadang di dalam kehidupan kita membutuhkan pengetahuan dari materi yang kita pelajari di sekolah</p><p></p><p>pengaruhnya, kita menjadi tertolong dan dipermudah jika mengetahui materi yang kita kuasai</p><p></p><p>contohnya kita tahu bahwa lilin jika di panaskan akan meleleh, air jika di panaskan akan mendidih lalu menguap</p><p></p><p>manfaatnya kita dapat menggunakannya dalam kehidupan sehari hari</p><p>kita tahu bagaimana dan mengapa hal itu bisa terjadi dalam kehidupan</p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-lakukan-untuk-melanjutkan-perjuangan-imam-bukhari-683",
            "question": "Apa yang kamu lakukan untuk melanjutkan perjuangan imam bukhari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>MENGIKUTI JEJAK BELIAU</p><p></p><p>disinyalir Rasulullah SAW.</p><p></p><p>Beliau bersabda: \"Tidak akan terjadi kiamat sebelum umatku mengikuti jejak umat beberapa abad sebelumnya, sejengkal demi sejengkal dan sehasta demi sehasta\". Ada orang yang bertanya, \"Ya Rasulullah, mengikuti orang Persia dan Romawi?\" Jawab Beliau, \"Siapa lagi kalau bukan mereka?\" (HR. Al-Bukhari dari Abu Hurairah).</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pd-ii-di-eropa-mulai-tanggal-1-september-1929-ditandai-dengan-913",
            "question": "Pd ii di eropa mulai tanggal 1 september 1929 ditandai dengan\u2026\u00a0*3 points",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>serangan Jerman ke Polandia merupakan salah satu peristiwa yang terjadi pada 1 September 1929</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bermacam-macam-bahasa-arabnya-394",
            "question": "Bermacam-macam bahasa Arabnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banyak</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Soalnya mna nih,kok kosong</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketua-umum-pertama-pimpinan-pusat-ipnu-adalah-739",
            "question": "Ketua umum pertama pimpinan pusat IPNU adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>KH. M. Tholhah Mansoer</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ketua Umum Pertama IPNU adalah KH. M. Tholhah Mansoer yang terpilih dalam Konferensi Segilima yang diselenggarakan di Solo pada 30 April-1 Mei 1954 dengan melibatkan perwakilan dari Yogyakarta, Semarang, Solo, Jombang, dan Kediri.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ornamen-berasal-dari-istilah-bahasa-yunani-kuno-ornare-yang-ber-847",
            "question": "Ornamen berasal dari istilah bahasa yunani kuno \"ornare\" yang berarti\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:<strong> hiasan atau menghias </strong></p><p>Semoga membantu, selamat belajar :D</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menghias, bisa juga disebut dekorasi atau hiasan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ornamen berasal dari kata \"ORNARE\" (Bahasa Latin) yang berarti menghias, bisa juga disebut dekorasi atau hiasan, sehingga ornamen sering disebut sebagai disain dekoratif atau disain ragam hias.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-perhatikan-kejadian-berikut-ini-temperature-bumi-menjadi-se-258",
            "question": "12. Perhatikan kejadian berikut ini !    Temperature bumi menjadi semakin tinggi, di beberapa wilayah mungkin temeraturnya menja\r\nlebih tinggi dan wilayah lainnya mungkin tidak.\r\n1.\r\n11.\r\nMencairnya gletser\r\nHasil panen melimpah,\r\nKepunahan spesies yang semakin meluas.\r\niv.\r\nV.\r\nPenipisan lapisan ozon\r\nDari kejadian di atas yang merupakan dampak dari pemanasan global adalah ....\r\nb. i, ii, iii, iv, dan v\r\nc. i, ii, iv, dan v\r\nc. 1, 11,111, dan iv\r\ndi, ii, iii, dan v\r\n13. Salah satu usaha yang dapat dilakukan untuk menanggulangi pemanasan global adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>12. B. 1, 2,4,dan 5</p><p>13. Dengan menjaga lingkungan sekitar</p><p></p><p> </p><p>dampak pemanasan global:</p><p>1.Peningkatan permukaan laut</p><p>2.Mencairnya es yang berada di kutub utara dan kutub selatan Bumi</p><p>3.Banyaknya daratan yang tenggelam</p><p>4.Iklim mulai tidak stabil</p><p>5.Produksi pertanian menjadi menurun</p><p>6.Dampak Sosial, Ekonomi dan Politik</p><p>7.Topan Siklon Tropis</p><p>8.Berkurangnya Sumber Daya Air</p><p>9.Menipisnya lapisan Ozon</p><p></p><p>Pemanasan global</p><p>_____________________</p><p>pemanasan global atau global warming adalah fenomena meningkatnya suhu rata-rata atmosfer, lautan, dan daratan bumi secara menyeluruh.</p><p></p><p>Cara menanggulanginya</p><p>-----------------------------------------</p><p>Mengurangi penggunaan bahan bakar fosil dengan mengurangi pemakaian kendaraan bermotor.</p><p>Menggunakan energi alternatif misal pemanfaatan sinar matahari.</p><p>Tidak menebang pohon di hutan sembarangan.</p><p></p><p><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>MEMBANTU</strong></p><p><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p><p><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong></p><p><strong>JADIKAN</strong><strong> </strong><strong>JAWABAN</strong><strong> TERCERDAS</strong><strong> </strong><strong>YA</strong></p><p><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kaum-anshor-mengusulkan-sebagai-pengganti-nabi-muhammad-saw-880",
            "question": "Kaum anshor mengusulkan.... Sebagai pengganti Nabi Muhammad Saw\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terdapat perbedaan pendapat antara kaum Muhajirin dan Anshar karena kaum Muhajirin mengusulkan Abu Bakar as Shiddiq, sedangkan kaum Anshar mengusulkan Sa&#039;ad bin Ubadah sebagai pengganti nabi Muhammad SAW.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menapa-kemawon-piwulang-ingkang-saged-kadudut-saking-serat-wulang-790",
            "question": "Menapa kemawon piwulang ingkang saged kadudut saking serat wulangreh pupuh sinom",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku tidak tau.               xxnx    restu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ok-google-cari-arti-dari-pada-lafal-yang-digaris-bawahi-adalah-ba-369",
            "question": "OK Google cari arti dari pada lafal yang digaris bawahi adalah bahasa Pai kelas 7 Pat \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebelumnya mohon mana yang digaris bawahi ya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bagaimana kita mau menjelaskan kalau tidak ada contoh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peranan-kerajaan-samudera-pasai-dalam-mengembangkan-islam-ke-pula-298",
            "question": "Peranan kerajaan samudera pasai dalam mengembangkan islam ke pulau jawa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>peranan kerajaan samudra pasai dalam penyebaran agama islam yaitu kerajaan Samudera pasai menjadi pusat perdagangan dan penyebaran agama Islam. Oleh karena itu, kerajaan Samudera Pasai mulai berkembang. ... Samudera Pasai berdiri sekitar abad ke-13 yang merupakan kerajaan islam.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}